Writing Hong Kong in English - from now on

Dear Linden Chai and Nui,

I created this new account on LIHKG, because I want to improve my writing about Hong Kong culture in English.

There is no better place than this forum, where the localist elements exist. Many experts are also here, who may be kind enough to correct my mistakes.

In this thread, I hope to post all my would-be writings, so there is a one-stop venue to access my (poor articles).

I am conscious of copyright issues, so any direct translation of the whole text may not be appropriate. I may thus adopt the approach of doing summaries. While I will do my best to ensure I reflect the views of the authors accurately, I will not assume the role of a fact-checker. I would act with the assumption that reputable media are reliable (and refer to the sources and link when suitable). Any mention of others’ viewpoints also does not mean endorsement.

I hope this journey will help me perfect my writing, and Hong Kong issues can reach a larger audience.

Please correct my writing; and share them with friends and others, if that is what is needed.

Yours sincerely,
canengsay

You're doing an admirable job so far. Hope to see more quality content from you.

a practice on writing HK issue in English
please give comments if you want
_____________________________________________

20 June 2019 21:45

Hospital Authority admits protesters being arrested in public hospital

The chief executive of Hospital Authority, which manages public hospital in Hong Kong, admitted that a protester was arrested when he sought medical help.

Dr Leung Pak Yin confirmed that a patient was arrested in the ward of Yan Chai Hospital. According to Cable News, a local media, it was understood that the patient first visited Tsuen Wan Adventist Hospital, which asked him to seek help from Yan Chai Hospital and then reported the matter to the police. Subsequently the patient was arrested.

Tsuen Wan Adventist Hospital, however, did not respond directly when asked about whether it had made the report. It only stated that it would not treat patients who was injured because of criminal activities.

Users on LIHKG are angry about the news. They question how the medical staff could act like those on mainland China, and presume guilt in patients.

譚凱邦大爆警方強行徵用立法會辦公室，並押示威者入內所謂執法

a practice on writing HK issue in English
please give comments if you want

_________________________________________
20 June 2019 10:05

The Hong Kong Police were said to have requisitioned an office of the legislature, according to a message that Roy Tam, an activist in Hong Kong, said came from the staff present.

The staff was said to have raised the following questions, which he/she wanted the Legislative Council Commission or the secretary general of the Legislative Council (LegCo) to answer:

1. Why could the police force two protesters into the office of the staff of the LegCo? The police should have had the permission of LegCo before enforcing its power.
2. Why could the police and security staff enter the office of the secretariat of the LegCo without authorisation? One colleague had to leave his role, and personal belonings and private information was there.
3. There are restrictions within each area of the LegCo. Does it mean that the security team could allow the police to enter any part of the building, or even the offices of the councillors?
4. Does the power of the security team override that of all departments of the secretariat? Is the security team of the LegCo under the Hong Kong Police force, and obey the latter’s orders? Would it allow the police to exercise its law enforcement powers within the building again?

HA secret 爆大鑊！！！ - 分享自 LIHKG 討論區

a practice on writing HK issue in English
please give comments if you want

____________________________________

Medical staff working in the public health sector in Hong Kong wrote an open letter to the chief executive of the Hospital Authority, the managing body of public hospitals, according to HA Secrets, a Facebook page where staff of the Hospital Authority reportedly become whistleblowers .

They questioned whether the chief executive was being misled, or deliberately shielded his staff.

The writers claimed that the police officer present in the accident and emergency department on the day of the arrest of the protester walked around the area. When the protester registered, the officer reportedly asked how he injured his head and where he did it. The protester was said to stay silent.

Then the officer allegedly asked, “will you not know where you injured yourself?”
The officer reportedly knocked on the window of the triage station, and asked for a label (that contained the personal information of the patients).

Then apparently the protester was not accompanied by police officers. However, the officer was said to have been looking for him, but in vain. Later, some police officers in black clothing conducted an arrest, according to the post.

The person who leaked the info was said to be a registered nurse who was awaiting promotion and was studying. He/she was said to have given the card to the police because of immense pressure. The management reportedly forgave her, because she was not to repeat the same mistake again.

The whole witness process seemed to have been seen by one staff only. The writers hoped that the Hospital Authority could find this witness, and complain to the Nursing Council.
The senior management of the Queen Elizabeth Hospital, according to this post, wanted to “protect” the nurse concerned, and so the issue was elevated to the publication in newspaper in the first instance already.

The post then went on to say that now that information was available, it was hoped that the investigation results would lead to disciplinary actions. It did not want to reveal the name of the nurse now.

梁凌杰父母首開腔：政府不仁不義 盼莫再生悲劇

a practice on writing HK issue in English
please give comments if you want
________________________________
Apple Daily, a local newspaper, interviewed the parents of the protester who committed suicide in opposition to the amendments to the extradition treaty in Hong Kong.

Six days after the suicide, both the father and mother of Mr Leung spoke for the first time.

His father thought that Hong Kong was sick. He said it was impossible for a person to go to the roof of a building without reasons. He thought it a tragedy for the seven million people in Hong Kong.

Both the parents urged young protesters to stay calm, and avoid further violent events. Otherwise, they would feel regretful.

The father expressed his deep sadness. He said his son was not a criminal but a pure Hong Kong citizen. Hong Kong is sick, in his view, and people feared the extradition to mainland China.

The father and mother still prepare breakfast and dinner for their son, and feel that the son is still with them.

The father said the reason why such a lot of people turned up was that the government was just serving the rich people but never took care of the youth.

The father stated that Mr Leung had a letter expressing his frustration to society and the government. It demanded the withdrawal of the treaty, the resignation of Carrie Lam, the release of students and injured people, and reasserting that it was not a riot.

幫你推 晏啲睇

Nice

push

任何有趣的題目都歡迎分享下

post to world news reddit as a constant update of hong kong. u would be the first to do so!

can consider: many English readers there

Any interesting posts for editing practices??